\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{fancybox}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{bordeaux}{RGB}{128,0,32}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing,intersections}

\usepackage{OutilsGeomTikz}

\usetikzlibrary{angles,quotes,calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.1,0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.1,-0.1);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=0.75pt] (#1,#2) -- ++(-0.2,-0.2);
	\draw[line width=0.75pt] (#1,#2) -- ++(0.2,0.2);
	\draw[line width=0.75pt] (#1,#2) -- ++(-0.2,0.2);
	\draw[line width=0.75pt] (#1,#2) -- ++(0.2,-0.2);
}

\newcommand{\drawCrossP}[1]{
	\path (#1) coordinate (coord);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,-0.1);
}

\usepackage{multicol}

\usepackage{WriteOnGrid}

\usepackage{wasysym}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}{\color{myred!70}\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\color{myblue!70}\normalfont\large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\color{mygreen!70}\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}

\renewcommand{\thesection}{\Roman{section} -}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}}

\geometry{%
	a4paper,
	twoside, % Enable two-sided mode
	body={183.5mm,265mm},  % 195mm (original) - 11.5mm (increase) = 183.5mm
	inner=20mm,  % Margin for the side near the binding
	outer=8.5mm, % Margin for the side far from the binding
	top=15mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Les angles \\ Fiche leçon}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2024-2025}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{Sésamath | \texttt{lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by-sa.pdf}}

\setstretch{1}

\setlength\parindent{0pt}

% Créer une boîte arrondie verte avec tcolorbox
\newtcolorbox{greenovalbox}[1][]{
	colback=mygreen!5,
	colframe=black,
	boxrule=0.5pt,
	arc=8pt,
	left=4pt,
	right=4pt,
	top=4pt,
	bottom=4pt,
	box align=base,
	#1
}

\begin{document}
	\begin{minipage}{0.85\textwidth}
		\begin{center}
			\setlength{\fboxsep}{2mm} % définir l'écart
			\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
			\textcolor{bordeaux}{\fcolorbox{bordeaux}{white}{\LARGE{\textbf{Les angles - Leçon}}}}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.1\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{CompEqRap.png}
	\end{minipage}
	
	\section{La notion d'angle}
	
	\subsection{Définition}
	\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Définition}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing
				Un \textbf{angle} est une portion de plan délimitée par deux \makebox[5cm]{\dotfill} ayant la même \makebox[3cm]{\dotfill}.\medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.38\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
		\begin{center}
			
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\subsection{Vocabulaire et notation}
	
	\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Vocabulaire}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip 
				\begin{itemize}[label=\textbullet]
					\doublespacing
					\item Le point $O$ est le sommet de l’angle.
					\item Les demi-droites \makebox[3cm]{\dotfill} et \makebox[5cm]{\dotfill} sont les côtés de l’angle.
				\end{itemize} \medskip
		\end{minipage}}\bigskip
		
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Notation}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip 
				\begin{itemize}[label=\textbullet]
					\doublespacing
					\item La portion du plan coloriée en bleu est un angle \makebox[5cm]{\dotfill}.
					\item La portion du plan non coloriée est un angle \makebox[5cm]{\dotfill}.
					\item Le plus souvent, on nommera l'angle saillant avec 3 lettres de la manière suivante : \makebox[3cm]{\dotfill}.
				\end{itemize} \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.38\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}
		
			\vspace{2cm}
			\begin{tikzpicture}
				% Définis les points A, B, C et D
				\coordinate (O) at (0,0);
				\coordinate (A) at (5,0);
				\def\anglea{45}
				\def\radius{5}
				\coordinate (B) at ($(O) + (\anglea:\radius)$);
				
				\coordinate (C) at ($(O) + (\anglea:3.5)$);
				
			    % Extrait les coordonnées x et y de B
				\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
					\xdef\xC{\x1}
					\xdef\yC{\y1}
				};
	
				\drawCross{4}{0}
				\drawCross{\xC}{\yC}
				
				% Dessine les arcs pour les angles BAD et DAC
				\pic [fill, myblue!10, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=3cm] {angle = A--O--B};
				\pic [draw, line width=1.25pt, myblue!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=3cm] {angle = A--O--B};
				\pic [draw, line width=1.25pt, mygreen!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm] {angle = B--O--A};
				
				% Trace les demi-droites
				\draw[line width=1.25pt] (O) -- (A);
				\draw[line width=1.25pt] (O) -- (B);
				
				% Place les points
				\node[below left] at ($(O)$) {$O$};
				\node[below] at (4,-0.15) {$A$};
				\node[above left] at ($(C)$) {$B$};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{minipage}
	
	\subsection{Angle et mesure}
	
	\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Définition}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip \doublespacing 
				Des angles de même mesure sont codés avec le même \makebox[5cm]{\dotfill} (comme pour les longueurs). \medskip
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.38\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[rotate=190]
			% Définis les points A, B et C
			\coordinate (A) at (0,0);
			\coordinate (B) at (3,0);
			\def\angle{35}
			\def\radius{3}
			
			% Calcule les coordonnées de C et des points intermédiaires
			\coordinate (C) at ($(A) + (\angle:\radius)$);
			\coordinate (D) at ($(A) + (2*\angle:1.1*\radius)$);
			\coordinate (E) at ($(A) + (3*\angle:0.8*\radius)$);
			
			% Place les points
			\node[above right] at ($(A)$) {$A$};
			\node[left] at ($(B)$) {$B$};
			\node[below left] at ($(C)$) {$C$};
			\node[below] at ($(D)$) {$D$};
			\node[below] at ($(E)$) {$E$};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw[line width=1.25pt] (A) -- (B);
			\draw[line width=1.25pt] (A) -- (C);
			\draw[line width=1.25pt] (A) -- (E);
			\draw[line width=1.25pt] (A) -- (D);
			
			% Dessine les arcs pour les angles BAD et DAC
			\pic [draw, line width=1.25pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm] {angle = B--A--C};
			\pic [draw, line width=1.25pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1.2cm] {angle = C--A--D};
			\pic [draw, line width=1.25pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1.4cm] {angle = D--A--E};
			\end{tikzpicture}
			\vspace{1cm}
		\end{center}
	\end{minipage}
	
\section{Les différents types d'angles}

\subsection{Noms, mesures et positions des côtés}
 
\begin{center}
\newcolumntype{M}[1]{>{\centering\arraybackslash}m{#1}}
  \begin{tabular}{|M{1.6cm}|*{4}{M{3.5cm}|}} % Crée 8 colonnes centrées
 	\hline
 	Angle \cellcolor{myblue!15} & Nul & Aigu & Droit & Obtus \\ \hline
 	\raisebox{0.5\height}{Figure} \cellcolor{myblue!15} & 			\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
 		% Définis les points A, B et C
 		\coordinate (O) at (0,0);
 		\coordinate (A) at (4,0);
 		\coordinate (B) at (3,0);
 		
 		\drawCrossBis{4}{0}
 		\drawCrossBis{3}{0}
 		\drawCrossBis{0}{0}
 		
 		% Place les points
 		\node[below] at ($(A)$) {$A$};
 		\node[above] at ($(B)$) {$B$};
 		\node[below] at ($(O)$) {$O$};
 		
 		% Trace les demi-droites
 		\draw[line width=0.75pt] (O) -- (A);
 		\draw[line width=0.75pt] (O) -- (B);
 		
 	\end{tikzpicture} &
 	\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
 		% Définis les points A, B et C
 		\coordinate (O) at (0,0);
 		\coordinate (A) at (4,0);
 		\def\angle{30}
 		\def\radius{3}
 		
 		% Calcule les coordonnées de C et des points intermédiaires
 		\coordinate (B) at ($(O) + (\angle:\radius)$);
 		
 		% Extrait les coordonnées x et y de B
 		\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
 			\xdef\xB{\x1}
 			\xdef\yB{\y1}
 		};
 		
 		\pic [fill, myred!30, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = A--O--B};
 		\pic [draw, line width=1.25pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm] {angle = A--O--B};
 		
 		\drawCrossBis{0}{0}
 		\drawCrossBis{4}{0}
 		\drawCrossBis{\xB}{\yB}
 		
 		% Place les points
 		\node[below] at ($(A)$) {$A$};
 		\node[above] at ($(B)$) {$B$};
 		\node[below] at ($(O)$) {$O$};
 		
 		% Trace les demi-droites
 		\draw[line width=0.75pt] (O) -- (A);
 		\draw[line width=0.75pt] (O) -- (B);
 	\end{tikzpicture}
 	&  	\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
 		% Définis les points A, B et C
 		\coordinate (O) at (0,0);
 		\coordinate (A) at (4,0);
 		\def\angle{90}
 		\def\radius{3}
 		
 		% Calcule les coordonnées de C et des points intermédiaires
 		\coordinate (B) at ($(O) + (\angle:\radius)$);
 		
 		% Extrait les coordonnées x et y de B
 		\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
 			\xdef\xB{\x1}
 			\xdef\yB{\y1}
 		};
 		
 		\pic [fill, myred!30, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.3cm] {right angle = A--O--B};
 		\pic [draw, line width=1.25pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.3cm] {right angle = A--O--B};
 		
 		\drawCrossBis{0}{0}
 		\drawCrossBis{4}{0}
 		\drawCrossBis{\xB}{\yB}
 		
 		% Place les points
 		\node[below] at ($(A)$) {$A$};
 		\node[above] at ($(B)$) {$B$};
 		\node[below] at ($(O)$) {$O$};
 		
 		% Trace les demi-droites
 		\draw[line width=0.75pt] (O) -- (A);
 		\draw[line width=0.75pt] (O) -- (B);
 	\end{tikzpicture} &
 	\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
 		% Définis les points A, B et C
 		\coordinate (O) at (0,0);
 		\coordinate (A) at (4,0);
 		\def\angle{120}
 		\def\radius{3}
 		
 		% Calcule les coordonnées de C et des points intermédiaires
 		\coordinate (B) at ($(O) + (\angle:\radius)$);
 		
 		% Extrait les coordonnées x et y de B
 		\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
 			\xdef\xB{\x1}
 			\xdef\yB{\y1}
 		};
 		
 		\pic [fill, myred!30, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.3cm] {angle = A--O--B};
 		\pic [draw, line width=1.25pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.3cm] {angle = A--O--B};
 		
 		\drawCrossBis{0}{0}
 		\drawCrossBis{4}{0}
 		\drawCrossBis{\xB}{\yB}
 		
 		% Place les points
 		\node[below] at ($(A)$) {$A$};
 		\node[above] at ($(B)$) {$B$};
 		\node[below] at ($(O)$) {$O$};
 		
 		% Trace les demi-droites
 		\draw[line width=0.75pt] (O) -- (A);
 		\draw[line width=0.75pt] (O) -- (B);
 	\end{tikzpicture}
 	 \\ \hline
 	\smallskip Mesure\smallskip \cellcolor{myblue!15}
 	&  $\widehat{AOB}=$\makebox[0.75cm]{\dotfill} & \makebox[0.75cm]{\dotfill}$<\widehat{AOB}<$\makebox[0.75cm]{\dotfill} & $\widehat{AOB}=$\makebox[0.75cm]{\dotfill} & \makebox[0.75cm]{\dotfill}$<\widehat{AOB}<$\makebox[0.75cm]{\dotfill} \\ \hline
 	Position des côtés \cellcolor{myblue!15} & Confondus & & Perpendiculaires & \\ \hline
 	Angle saillant \cellcolor{myblue!15} & & & & \\ \hline
 \end{tabular}
 \medskip
 
  \begin{tabular}{|M{1.6cm}|*{3}{M{4cm}|}} % Crée 8 colonnes centrées
 	\hline
 	Angle \cellcolor{myblue!15} & Plat & Rentrant & Plein \\ \hline
 	\raisebox{0.5\height}{Figure} \cellcolor{myblue!15}
 	&  \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
 		% Définis les points A, B et C
 		\coordinate (O) at (0,0);
 		\coordinate (A) at (4,0);
 		\def\angle{180}
 		\def\radius{3}
 		
 		% Calcule les coordonnées de C et des points intermédiaires
 		\coordinate (B) at ($(O) + (\angle:\radius)$);
 		
 		% Extrait les coordonnées x et y de B
 		\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
 			\xdef\xB{\x1}
 			\xdef\yB{\y1}
 		};
 		
 		\pic [fill, myred!30, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.3cm] {angle = A--O--B};
 		\pic [draw, line width=1.25pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.3cm] {angle = A--O--B};
 		
 		\drawCrossBis{0}{0}
 		\drawCrossBis{4}{0}
 		\drawCrossBis{\xB}{\yB}
 		
 		% Place les points
 		\node[below] at ($(A)$) {$A$};
 		\node[above] at ($(B)$) {$B$};
 		\node[below] at ($(O)$) {$O$};
 		
 		% Trace les demi-droites
 		\draw[line width=0.75pt] (O) -- (A);
 		\draw[line width=0.75pt] (O) -- (B);
 	\end{tikzpicture} &
 	\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
 		% Définis les points A, B et C
 		\coordinate (O) at (0,0);
 		\coordinate (A) at (4,0);
 		\def\angle{30}
 		\def\radius{3}
 		
 		% Calcule les coordonnées de C et des points intermédiaires
 		\coordinate (B) at ($(O) + (\angle:\radius)$);
 		
 		% Extrait les coordonnées x et y de B
 		\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
 			\xdef\xB{\x1}
 			\xdef\yB{\y1}
 		};
 		
 		\pic [fill, myred!30, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.3cm] {angle = B--O--A};
 		\pic [draw, line width=1.25pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.3cm] {angle = B--O--A};
 		
 		\drawCrossBis{0}{0}
 		\drawCrossBis{4}{0}
 		\drawCrossBis{\xB}{\yB}
 		
 		% Place les points
 		\node[below] at ($(A)$) {$A$};
 		\node[above] at ($(B)$) {$B$};
 		\node[above] at (0,1) {$O$};
 		
 		% Trace les demi-droites
 		\draw[line width=0.75pt] (O) -- (A);
 		\draw[line width=0.75pt] (O) -- (B);
 	\end{tikzpicture}
 	&
 	\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
 		% Définis les points A, B et C
 		\coordinate (O) at (0,0);
 		\coordinate (A) at (4,0);
 		\def\angle{359.9}
 		\def\radius{3}
 		
 		% Calcule les coordonnées de B
 		\coordinate (B) at ($(O) + (\angle:\radius)$);
 		
 		% Extrait les coordonnées x et y de B
 		\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
 			\xdef\xB{\x1}
 			\xdef\yB{\y1}
 		};
 		
 		\pic [fill, myred!30, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.3cm] {angle = A--O--B};
 		\pic [draw, line width=1.25pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.3cm] {angle = A--O--B};
 		
 		\drawCrossBis{0}{0}
 		\drawCrossBis{4}{0}
 		\drawCrossBis{\xB}{\yB}
 		
 		% Place les points
 		\node[below] at ($(A)$) {$A$};
 		\node[above] at ($(B)$) {$B$};
 		\node[above] at (0,1) {$O$};
 		
 		% Trace les demi-droites
 		\draw[line width=0.75pt] (O) -- (A);
 		\draw[line width=0.75pt] (O) -- (B);
 	\end{tikzpicture} \\ \hline
 	\smallskip Mesure\smallskip \cellcolor{myblue!15}
 	&  $\widehat{AOB}=$\makebox[0.75cm]{\dotfill} & \makebox[0.75cm]{\dotfill}$<\widehat{AOB}<$\makebox[0.75cm]{\dotfill} & $\widehat{AOB}=$\makebox[0.75cm]{\dotfill} \\ \hline
 	Positions des côtés \cellcolor{myblue!15} & Dans le prolongement l'un de l'autre &  & Confondus \\ \hline
 	Angle saillant \cellcolor{myblue!15} & & & \\ \hline
 \end{tabular}
 \end{center}

	
	\subsection{Propriétés}
	
		\begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
		\hspace{0.5cm}\ovalbox{\textbf{Propriété}}\vspace{-0.05cm} \\
		\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
				\medskip
				\begin{itemize}[label=\textbullet]
				\item Dire que << les droites $(AB)$ et $(AC)$ sont perpendiculaires~>> revient à dire que << l'angle $\widehat{BAC}$ est un angle droit >>.
				\item Dire que « les points $A$, $B$ et $C$ sont alignés » revient a dire que << l'angle $\widehat{BAC}$ est soit nul, soit plat >>. \medskip
				\end{itemize}
		\end{minipage}}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.38\textwidth}
		\begin{center}\ovalbox{\emph{Exemple :}}\end{center}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[rotate=10]
				% Définis les points A, B et C
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (3,0);
				\coordinate (Bbis) at (2.5,0);
				\def\angle{35}
				\def\radius{3}
				\def\anglebis{173}
				
				% Calcule les coordonnées de C et des points intermédiaires
				\coordinate (C) at ($(A) + (\angle:\radius)$);
				\coordinate (Cbis) at ($(A) + (\angle:0.8*\radius)$);
				\coordinate (D) at ($(A) + (\anglebis:1.1*\radius)$);
				\coordinate (Dbis) at ($(A) + (\anglebis:0.9*\radius)$);
				
				 % Extrait les coordonnées x et y de B
				\path let \p1 = (Cbis) in \pgfextra{
					\xdef\xC{\x1}
					\xdef\yC{\y1}
				};
				
				\path let \p1 = (Dbis) in \pgfextra{
					\xdef\xD{\x1}
					\xdef\yD{\y1}
				};
				
				\drawCross{2.5}{0}
				\drawCross{0}{0}
				\drawCross{\xC}{\yC}
				\drawCross{\xD}{\yD}
				
				
				% Place les points
				\node[below] at ($(A)$) {$A$};
				\node[above right] at ($(Bbis)$) {$B$};
				\node[above left] at ($(Cbis)$) {$C$};
				\node[below left] at ($(Dbis)$) {$D$};
				
				% Trace les demi-droites
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=1pt] (A) --  (B);
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=1pt] (A) -- (C);
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=1pt] (A) -- (D);
				
				% Dessine les arcs pour les angles BAD et DAC
				\pic [draw, line width=1.25pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm] {angle = B--A--C};
				\pic [draw, line width=1.25pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1.2cm] {angle = C--A--D};
				
				\node at ($(A) + (0.5*\angle:1.5cm)$) {$38^\circ$};
				\node at ($(A) + (0.5*\anglebis:1.5cm)$) {$142^\circ$};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\medskip
	
	\AffQuadrillage[NbCarreaux=22x2.5,Grille=Seyes,AffBarre=false]<\CoulSeyes>
	
	\clearpage
	
\section{Utilisation du rapporteur}
	
	
\subsection{Mesurer un angle}
	
	\textbf{Consigne :} Mesure l'angle $\widehat{BAC}$.
	\medskip
	
	\begin{greenovalbox}\begin{minipage}{1\textwidth}
		\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.75]				
				% Définis les points A et B
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (-8:3.8);
				\coordinate (C) at (30:3.8);
				
				% Trace les demi-droites
				\draw[thick] (A) -- ($(A)!1.1!(B)$);
				\draw[thick] (A) -- ($(A)!1.1!(C)$);
				
				\node[below] at ($(A)$) {$A$};
				\drawCrossP{B}; \node[below] at ($(B)$) {$B$};
				\drawCrossP{C}; \node[above] at ($(C)$) {$C$};
		\end{tikzpicture}
		\\
		Pour mesurer l'angle $\widehat{BAC}$...
		\end{minipage}
		\hfill\vline\hfill
		\begin{minipage}{0.3\textwidth}
			$~$\hfill\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
				\tkzRapporteur[Origine={(0,0)},Fond,CouleurFond=myblue!75!white,Couleur=black,Echelle=0.95]
				
				% Définis les points A et B
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (-8:3.8);
				\coordinate (C) at (30:3.8);
				
				% Trace les demi-droites
				\draw[thick] (A) -- ($(A)!1.1!(B)$);
				\draw[thick] (A) -- ($(A)!1.1!(C)$);
				
				\node[below] at ($(A)$) {$A$};
				\drawCrossP{B}; \node[below] at ($(B)$) {$B$};
				\drawCrossP{C}; \node[above] at ($(C)$) {$C$};
			\end{tikzpicture}\hfill$~$ \\
			On place le \textbf{centre} du rapporteur sur le \textbf{sommet} de l'angle.
		\end{minipage}
		\hfill\vline\hfill
		\begin{minipage}{0.43\textwidth}
			$~$\hfill\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
				\tkzRapporteur[Origine={(0,0)},Rotation=-8,Fond,CouleurFond=myblue!75!white,Couleur=black,Echelle=0.95]
				
				% Définis les points A et B
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (-8:3.8);
				\coordinate (C) at (30:3.8);
				
				% Trace les demi-droites
				\draw[thick] (A) -- ($(A)!1.1!(B)$);
				\draw[thick] (A) -- ($(A)!1.1!(C)$);
				
				\node[below] at ($(A)$) {$A$};
				\drawCrossP{B}; \node[below] at ($(B)$) {$B$};
				\drawCrossP{C}; \node[above] at ($(C)$) {$C$};
				
				\pic [draw, line width=1.5pt, myred, ->, angle eccentricity=1.5, angle radius=2.5cm] {angle = B--A--C};
				
				\draw [line width=3pt, myred, ->] ($(30:3.5) + (1,0)$) -- (30:3.5);
				\node [myred] at ($(30:3.5) + (2.25,0)$) {\begin{minipage}{0.25\textwidth}\scriptsize\centering\textbf{On lit la \\ graduation : $38^\circ$ }\end{minipage}};
				
				\draw [line width=3pt, myred, ->] ($(-8:3.25) + (-0.5,-0.75)$) -- (-8:3.25);
				\node [myred] at ($(-8:3.25) + (-2,-1)$) {\begin{minipage}{0.3\textwidth}\scriptsize\centering\textbf{On part du zéro \\ à l'extérieur}\end{minipage}};
			\end{tikzpicture}\hfill$~$ \\
			On place un \textbf{zéro} du rapporteur sur le côté $[AB)$. \\ On remonte les mesures du rapporteur à partir de ce zéro. \\
			La mesure de l'angle est donnée par l'autre côté
			de l'angle $[AC)$ sur \textbf{la même échelle de graduation}.
		\end{minipage}
	\end{minipage}
\end{greenovalbox}
	
\subsection{Construire un angle}
	
	\textbf{Consigne :} Tracer un angle $\widehat{EDF}$ tel que : $\widehat{EDF}=120^\circ$
	\medskip
	
		\begin{greenovalbox}\begin{minipage}{1\textwidth}
			\begin{minipage}{0.2\textwidth}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]			
					% Définis les points A et B
					\coordinate (D) at (0,0);
					\coordinate (E) at (194:3.8);
					\coordinate (F) at (74:3.8);
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick] (D) -- ($(D)!1.25!(E)$);
					
					\drawCrossP{D}; \node[below] at ($(D)$) {$D$};
					\drawCrossP{E}; \node[below] at ($(E)$) {$E$};
				\end{tikzpicture}
				\medskip
				
				On trace d'abord une \textbf{demi-droite} $[DE)$.
			\end{minipage}
			\hfill\vline\hfill
			\begin{minipage}{0.33\textwidth}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\tkzRapporteur[Origine={(0,0)},Rotation=14,Fond,CouleurFond=myblue!75!white,Couleur=black,Echelle=0.95]			
					% Définis les points A et B
					\coordinate (D) at (0,0);
					\coordinate (E) at (194:3.8);
					\coordinate (F) at (74:3.8);
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick] (D) -- ($(D)!1.25!(E)$);
					
					\drawCrossP{D}; \node[below right] at ($(D)$) {$D$};
					\drawCrossP{E}; \node[below] at ($(E)$) {$E$};
					
					\draw [line width=3pt, myred, ->] (-1,-1.25) -- (0,0);
					\node [myred] at (-1,-2) {\begin{minipage}{0.4\textwidth}\scriptsize\centering\textbf{Le centre du rapporteur sur le point $D$}\end{minipage}};
					
					\draw [line width=3pt, myred, ->] ($(194:2.5) + (1,1.25)$) -- (194:2.5);
					\node [myred] at ($(194:2.5) + (2,1.75)$) {\begin{minipage}{0.4\textwidth}\scriptsize\centering\textbf{Le zéro sur \\ le côté $[DE)$}\end{minipage}};
				\end{tikzpicture}
				
				On place le \textbf{centre} du rapporteur sur le point $E$. On place un \textbf{zéro du rapporteur}
				sur le côté $[DE)$.
			\end{minipage}
			\hfill\vline\hfill
			\begin{minipage}{0.38\textwidth}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\tkzRapporteur[Origine={(0,0)},Rotation=14,Fond,CouleurFond=myblue!75!white,Couleur=black,Echelle=0.95]			
					% Définis les points A et B
					\coordinate (D) at (0,0);
					\coordinate (E) at (194:3.8);
					\coordinate (F) at (74:4.2);
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[thick] (D) -- ($(D)!1.25!(E)$);
					\draw[thick] (D) -- ($(D)!1.1!(F)$);
					
					\drawCrossP{D}; \node[below right] at ($(D)$) {$D$};
					\drawCrossP{E}; \node[below] at ($(E)$) {$E$};
					\drawCrossP{F}; \node[right] at ($(F)$) {$F$};
					
					\pic [draw, line width=1.5pt, myred, <-, angle eccentricity=1.5, angle radius=2.5cm] {angle = F--D--E};
					
					\draw [line width=2pt, myred] (74:3.5) -- (74:3.65);
					
					\draw [line width=3pt, myred, <-] (75:3.7) -- ($(74:3.7) + (-0.5,0.75)$);
					\node [myred] at ($(74:3.7) + (-1,1)$) {\begin{minipage}{0.4\textwidth}\scriptsize\centering\textbf{Un trait-repère à $120^\circ$}\end{minipage}};
				\end{tikzpicture}
				On marque, d'un petit \textbf{trait-repère}, à $120^\circ$. On trace la demi-droite d'origine $D$ passant par ce \textbf{trait-repère}. On place un point $F$ sur cette
				demi-droite.
			\end{minipage}
	\end{minipage}
\end{greenovalbox}
	
\end{document}
